

\recipient{ChemCon GmbH}{Herr Andreas Kohler\\Engesserstr. 4 b\\79108 Freiburg im Breisgau}
\date{\today}
\opening{Sehr geehrter Herr Kohler,}
\closing{Mit freundlichen Grüßen,}
\enclosure[Anhang]{Lebenslauf, Zeugnisse, Zertifikate}          % use an optional argument to use a string other than "Enclosure", or redefine \enclname
\lettertitle{Bewerbung}
\makelettertitle
\justifying

% {\setlength{\parindent}{0cm}
%Bei der Suche nach meiner ersten Industrieanstellung nach meiner Dissertation bin ich auf ihre Ausschreibung Marketingmanagerin gestoßen. 
% Im Verlauf meiner Doktorarbeit konnte ich meine Begeisterung für hoch-spezifische und maßgeschneiderte Lösungen für komplexe Problemstellungen in der Chemie weiter ausbauen. Bereits in meiner Dissertation war ich stark an konkreten Ergebnissen interessiert, und ich möchte in meiner nächsten beruflichen Tätigkeit diese Produkte nicht nur herstellen, sondern auf den Markt begleiten. Daher reizt mich die ausgeschriebene Stelle als XXX sehr, die diese beiden Aspekte vereint. (Ruf am Institut bezüglich Betriebsklima als KMU?)\par
Im Verlauf meiner Doktorarbeit konnte ich meine Begeisterung für hochspezifische und maßgeschneiderte Lösungen für komplexe Problemstellungen in der Chemie ausbauen, wie sie auch ChemCon umsetzt. Bereits in meiner Dissertation war ich stark an konkreten Ergebnissen interessiert und ich möchte in meiner nächsten beruflichen Tätigkeit nicht nur Produkte herstellen, sondern diese auch auf den Markt begleiten. Daher reizt mich die ausgeschriebene Stelle sehr, da sie diese beiden Aspekte vereint.\par


% Derzeit bin ich in der Endphase meiner Dissertation, die ich voraussichtlich im Juni 2022 abschließen werde. Ich arbeite im Bereich der Kristallografie von Proteinen unter der Leitung von Prof. Plattner \& Prof. Friedrich an den Instituten für organische Chemie und Biochemie. Dieses breite Spektrum an Arbeitsgebieten stellt eine gute Grundlage für die ausgeschriebene Stelle im Bereich des Marketingmanagements dar, da ich bereits heute schon für sehr unterschiedliche Fragestellungen Lösungswege erarbeite.\par
Derzeit bin ich in der Endphase meiner Dissertation, die ich voraussichtlich im Juni 2022 abschließen werde. Ich arbeite im Bereich der Kristallografie von Proteinen unter der Leitung von Professor Plattner \& Professor Friedrich an den Instituten für organische Chemie und für Biochemie. Meine Arbeit deckt ein breites Spektrum an Gebieten ab und stellt daher eine gute Grundlage für die ausgeschriebene Stelle im Bereich des Marketingmanagements dar, da ich bereits heute schon für sehr unterschiedliche Fragestellungen Lösungswege erarbeite.\par

%Es folgt dem Weg, den ich bereits im Laufe meines Studiums eingeschlagen hatte, in dem ich mich bereits mit angewandter und mit organischer Chemie beschäftigen konnte.\par
% Zu Beginn meiner Dissertation bei Herrn Prof. Plattner ergab sich leider das Problem, dass die eigentlich eingeplanten Proteine für die Kristallografie nicht verfügbar waren. Durch meine Sozialkompetenz und meine Eigeninitiative konnte ich schließlich den Kontakt zu Prof. Friedrich herstellen, der mir die Möglichkeit gab, in seiner Gruppe die benötigten Proteine selbst herzustellen. Dabei hatte ich außerdem die Gelegenheit, mich mit der Unterstützung seiner kompetenten Mitarbeiter eigenständig in ein für mich sehr neues und ungewohntes Gebiet einzuarbeiten.\par
Ein anschulich Beispiel meiner lösungsorienterten Philosophie ist ein Problem, dass sich zu Beginn meiner Dissertation bei Herrn Professor Plattner ergab: Die ursprünglich eingeplanten Proteine für die Kristallografie waren nicht verfügbar. Durch meine Sozialkompetenz und meine Eigeninitiative konnte ich schließlich den Kontakt zu Professor Friedrich herstellen, der mir die Möglichkeit gab, in seiner Gruppe die benötigten Proteine selbst herzustellen. Dabei hatte ich außerdem die Gelegenheit, mich mit der Unterstützung seiner kompetenten Mitarbeiter eigenständig in ein für mich sehr neues und ungewohntes Gebiet einzuarbeiten.\par
% Im Verlauf der Dissertation hatte ich die Gelegenheit, mich tiefgehend mit einer Reihe von Techniken und Methoden der Molekularbiologie und der Großmolekularkristallografie auseinander zu setzen. Besonders hervorzuheben ist dabei XXX, aber auch YYY und ZZZ\par
Im Verlauf der Dissertation konnte ich mich tiefgehend mit einer Reihe von Techniken und Methoden der Molekularbiologie und der Großmolekularkristallografie auseinandersetzen.
% Besonders hervorzuheben ist dabei XXX, aber auch YYY und ZZZ. 
% Mein Interesse reicht auch über den reinen Fachbereich hinaus, und ich bilde mich selbst aktiv weiter. So habe ich mich neben verschiedenen fachspezifischen Fortbildungen wie GMP und Sicherheit in der Gentechnik bereits mit BWL und Projektmanagement beschäftigt.\par
Mein Interesse reicht allerdings über den reinen Fachbereich hinaus und ich bilde mich selbst aktiv weiter. So habe ich mich neben verschiedenen fachspezifischen Fortbildungen wie GMP und Sicherheit in der Gentechnik bereits mit BWL und Projektmanagement beschäftigt. Ich habe außerdem eine hohe IT- und Onlineaffinität und kenne mich mit unterschiedlichen Software-Tools bestens aus. Für die Arbeit an der Dissertation ist es unausweichlich, sich neben fundiertem chemischem Fachwissen solide Kenntnisse in der Informatik zu erarbeiten. Auch der Bereich von Social-Media und digitalen Medien interessiert mich sehr und ich habe darin auch schon viel Erfahrung im privaten Bereich gesammelt.\par

Meine Gehaltsvorstellung liegen bei ca. 63.000~\euro{} und ich werde meine Dissertation voraussichtlich bis Ende Juni 2022 abgeschlossen haben. Ich würde mich sehr freuen, sie bei einem Bewerbungsgespräch persönlich von mir und meinen Fähigkeiten überzeugen zu können. Sollten Sie noch weitere Unterlagen benötigen, reiche ich Ihnen diese gerne nach.\par\vspace{1em}
% \newline

% \begin{itemize}
%     \item Organisation Organik-praktikum -> interdisziplinäre Management-erfahrung, 
%     \item Corona -> Lehre online
%     \item Kooperation Friedrich, eigenständiges einarbeiten in neuen Forschungsbereich
%     \item Selbstständige Problemlösung-> Akquise neuer Kooperationspartner
%     \item Weiterbildungen
%     \begin{itemize}
%         \item BWL
%         \item Management
%     \end{itemize}
%     \item Sicherheit Gentechnik
%     \item GMP

% \end{itemize}

\makeletterclosing

% }
